{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"27","quiz":[{"id":304,"question":"ماذا يركب في محرك الديزل بدلا من (الديسبراتور) موزع الشرارات ؟","a":"مضخة السرعة","b":"مضخة البخ","c":"مضخة الوقود","d":"البخاخات","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود ؟","a":"لاخراج وقود من الخزان في حالة عدم التمكن من فتح الغطاء","b":"لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي","c":"لاخراج الوقود الفائض","d":"لمنع ضغط الغازات في جهاز الوقود","answer":"2"},{"id":327,"question":"ماذا يسبب نقص في كمية سائل الفرامل","a":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","b":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","c":"جميع الفرامل لا تعمل في المركبة","d":"فرامل الرجل لا تعمل على الاطلاق","answer":"1"},{"id":323,"question":"يستعمل قفل الباككس","a":"بعد ايقاف المركبة","b":"عند الانعطاف يمنة او يسرة في طريق موحلة","c":"عند استعمال فرامل الرجل فقط","d":"عندما تكون العجلات الامامية في اتجاه مستقيم","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هو ترتيب العمليات بعد تركيب العجل الاضافي ؟","a":"شد البراغي بقوة وانزال المركبة","b":"شد برغيين متقابليين ، انزال الرافعة ثم شد باقي البراغي","c":"انزال المركبة ثم شد البراغي بقوة","d":"شد البراغي ، انزال المركبة ثم تقوية شد البراغي","answer":"4"},{"id":314,"question":"هل يجب التأكد من ارتفاع مستوى الزيت داخل المحرك ؟","a":"نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اعلى بقليل من الحد لأن الزيت يتبخر مع الحرارة","b":"لا توجد اهمية لكمية الزيت اذا كانت اكثر او اقل من الحد المطلوب المهم ان يكون هناك ضغط زيت","c":"نعم ، يجب ان تكون كمية الزيت اقل من الحد لئلا يتمدد الزيت ويلوث جسم المحرك","d":"نعم ، لان كمية الزيت تقدر من منتج المحرك وتكفي لعمل المحرك","answer":"4"},{"id":306,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم (الاكزوسست) فهذا يدل على","a":"استهلاك زيت اكثر من اللازم","b":"استهلاك هواء اقل من اللازم","c":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","d":"استهلاك ماء اكثر من اللازم","answer":"3"},{"id":324,"question":"الهدف من استعمال قفل الباككس هو","a":"للمساعدة على انعطاف المركبة بشكل انجع","b":"للمحافظة على خط سير مستقيم عند السير في طريق مستقيمة","c":"لمنع التزحلق في المنعطفات","d":"للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز","answer":"4"},{"id":312,"question":"كيف نوقف محرك الديزل عن العمل ؟","a":"بواسطة ايقاف جريان الوقود","b":"بواسطة ايقاف عمل الصبابات","c":"بواسطة الدعسة على الكلاتش","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود","a":"ليمكن دخول الهواء الخارجي الى خزان الوقود وكذلك مساواة الضغط الجوي بداخل خزان الوقود","b":"لاخراج الوقود الفائض","c":"لمنع ضغط الغازات بجهاز الوقود","d":"اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء المحرك","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هي وظيفة الزيت في المحرك ؟","a":"التقليل من الاحتكاك بين الاجزاء المتحركه","b":"يمتص الغازات السامة ويخرجها عن طريق العادم","c":"يساعد على تخفيض صوت المحرك","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب تشحيم المركبة","a":"كل مرة نلاحظ نقص في الزيت في الكارتير","b":"مرة في السنة قبل الفحص السنوي للمركبة","c":"كل مرة تشعر فيها أن المحرك يسخن أكثر من المعتاد","d":"بعد قطع عدد من الكيلومترات حسب تعليمات منتج المركبة","answer":"4"},{"id":303,"question":"هل يجب اقفال مضخة البخ في محرك ديزل بواسطة سدادة ( ختم رصاصي ) ؟","a":"فقط في المركبات العمومية مثل التاكس والباص","b":"كلا","c":"نعم","d":"فقط في المركبات الشاحنة والمركبات العمومية","answer":"3"},{"id":316,"question":"متى يتم تغير الزيت في المحرك وكيف يتم ذلك ؟","a":"عندما تشعر أن الزيت فد أستهلك وعندما يكون المحرك ساكنا","b":"حسب أوامر المنتج وعندما يكون المحرك ساكنا","c":"كل ألف كم وعندما يكون المحرك ساكنا","d":"كل ألف كم وعندما يكون المحرك يعمل","answer":"2"},{"id":301,"question":"لكي نفصل المحرك عن العجلات","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"نضغط على دعسة الكلاتش","c":"نستعمل جهاز الغيارات","d":"نضغط على دعسة الفرامل","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب تشحيم المركبة","a":"مرة كل شهر","b":"بعد قطع المركبة كيلومترات معينة حسب تعليمات المنتج","c":"بعد ان تقطع المركبة مسافة 1500 كم","d":"بعد ان تقطع المركبة مسافة 2500 كم","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة ممتص الشرار الذي يركب في مؤخرة العادم ؟","a":"لامتصاص الشرار الفائض داخل المحرك","b":"لعدم تبذير الشرار والمساعدة في اشعال الخليط في غرفة الاحتراق","c":"لمنع خروج الشرار من العادم والذي قد يسبب اشعال حريق","d":"يمكن من تهوية بيت عمود المرفق","answer":"3"},{"id":321,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","c":"هذا دليل على أن هناك تسرب زيت في الكارتير","d":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","answer":"2"},{"id":311,"question":"ما هي وظيفة البخاخات في محرك الديزل ؟","a":"بخ الوقود الى الكاربوريتر","b":"ادخال الخليط لغرفة الاحتراق","c":"اشعال الوقود داخل غرفة الاحتراق","d":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","answer":"4"},{"id":325,"question":"ما هي وظيفة الفتحات الصغيرة الموجودة في غطاء تنك السولار","a":"لا توجد فتحات في غطاء تنك الوقود","b":"لكي نستطيع أن نرى كمية الوقود في تنك البنزين","c":"لملء تنك الوقود  بالوقود","d":"لملائمة  الفارغ في تنك السولار مع الضغط الجوي","answer":"4"},{"id":300,"question":"ما هو الشىء المقابل ( المساوي ) لمضخة البخاخ في محرك البنزين","a":"الدسبرتور ( الموزع )","b":"الصمامات","c":"مضخة البنزين","d":"الدينمو","answer":"1"},{"id":322,"question":"لماذا يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات حسب اوامر المنتج ؟","a":"لتسهيل عملية المقود","b":"لمنع استهلاك زائد للاطارات","c":"للمحافظة على ثبات المركبة","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":326,"question":"لماذا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","a":"لنقل الغيارات بسرعة أكبر","b":"للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش","c":"لا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","d":"لتسهيل عملية الدوس على دواسة الكلاتش","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة الهواء الخارجي فقط","b":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","c":"بواسطة المروحة فقط","d":"بواسطة جمع الماء في خزان واحد","answer":"2"},{"id":317,"question":"كم يجب أن يكون ضغط الهواء في العجلات في الاطارات","a":"حسب أوامر صاحب الكراج المرخص","b":"حسب أوامر سلطة الترخيص","c":"غير مهم ، المهم أن يكون ضغط الهواء مناسبا","d":"حسب أوامر المنتج","answer":"4"},{"id":310,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لتسهيل عملية استعمال دعسة الكلاتش","b":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","c":"المطلوب قليل من الرخاوة في دعسة الكلاتش لأن الرجل اليسرى اضعف من الرجل اليمنى","d":"لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق","answer":"2"},{"id":329,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تلف سريع للاطارات","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"سخونة زائدة في الاطارات","d":"تسرب الهواء من الاطارات","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"نقص في مياه المبرد","b":"نقص في زيت المحرك","c":"قشاط  ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","d":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","answer":"3"},{"id":318,"question":"ماذا ترينا ساعة الحرارة في المحرك ؟","a":"درجة حرارة الماء في المحرك","b":"درجة حرارة المحرك","c":"درجة حرارة الزيت في المحرك","d":"هذا دليل على أن الساعة لا تعمل","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك ؟","a":"تنقية الهواء الذي يدخل لمصفاة الوقود","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"تنقية الهواء الذي يدخل لمضخة الوقود","d":"تنقية الهواء الذي يدخل لغرفة الاحتراق","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}